公共醫療醫生協會指增加隔離病床 其他科病床將被削減

昨日公立醫院內科住院病床的佔用率，平均為百分之114，大部份醫院都爆滿，明愛醫院更達到131%。公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，現時部分醫院已要在廁所附近、房門口及洗手盆附近加床。

政府今日刊憲將「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」，納入《預防及控制疾病條例》，懷疑個案會集中由公立醫院處理。

對於當局說有需要時可以將常規的480張隔離病床，72小時內加至1400張，馬仲儀說，現時不少病房配置了氣壓系統，但並沒有啟動，因此可以加開兩至三張病床，如要增加隔離病床，就要將獨立病床轉為負壓房，其他科的病床就會被削減。

馬仲儀透露，由於醫院要預留額外口罩給病人，衛生署的診所亦要派發口罩給診症者和家屬，有醫護人員不夠口罩，她引述局方表示，有個別醫院在早前訂購口罩時估算有偏差，但整體醫管局的口罩存貨，仍足夠用幾個月。